工作总结
==============================================================



职责业绩：质控部自动化性能测试和安全测试



 背景：项目亟待验证性能，安全性。

 目标：执行性能指标测试，发现性能瓶颈，辅助性能调优；

      执行安全审计测试，发现产品存在的安全缺陷，辅助解决安全问题。

 行动：基于 Jmeter, Nmon, Python, shell Jenkins 建立自动化性能测试框架；

      使用 IBM AppScan Standard 做安全审计扫描，通过 subprocess 或 Jenkins 将安全测试集成到自动化中；

      基于 Robotframework, Python Selenium，Request，urlib2,Pyunit,pywinauto 等完善 Web 功能自动化测试；

      使用 Python Request, Jmeter，Curl 等开展接口测试；

      使用 Kali，Web 调试工具实践渗透测试；

      使用 Python Sphinx （支持markdown,rst,pdf,html） 整理文档；

      使用 Github,Gitlab Jenkins 和 Java Spring 整合自动化测试平台。

      制定性能测试方案，执行性能测试和瓶颈分析，输出性能测试报告；

      制定安全性测试方案，梳理安全测试问题，输出安全测试报告。



实现：1. 整合了性能，安全性，功能和接口自动化测试；

     2. 整理工具脚本，文档，并对组员进行讲解培训；

     3. 输出性能测试方案和性能测试报告；

     4. 输出安全性测试方案和安全性测试报告；

     5. 支撑性能优化和接口测试。
